m42老鏡推薦

老鏡新手想玩m42舊鏡頭
想問有咩性格比高嘅50mm鏡頭推介

平玩：
takumar smc/s-m-c 50 1.4/1.8
Helios 44-2
有錢既再計

takumar 嗰幾隻分別大唔大?

最好搵 SMC 版本

平平地仲可以睇
Pentacon 50mm 同 CZJ 50mm 2.8。
不過第一枝我建議Takumar

Zenitar 50 1.7 $500都執到支

wide open 畫質ok?

加單問，有冇35mm左右嘅鏡推薦？

最近都睇緊 又唔想入CZJ

Czj 必入 最近對焦短 非常好用

Carl Zeiss Jena Pancolar 50mm 1.8 穩唔穩

三寶標頭，冇死

有冇興趣要 我有枝想放

有d 興趣 放幾錢? 留tg傾?